澳門擬引入數碼人民幣 敲博彩業喪鐘 中介加快撤離

澳門擬引入數碼人民幣 敲博彩業喪鐘 中介加快撤離

受新冠肺炎疫情影響，訪澳內地旅客與賭客大減，今年澳門收入暴跌270億美元。雖然如今澳門疫情受控，但外電報道，澳門更大的威脅，在於中國人民銀行支持在澳門引入加密貨幣──數碼人民幣，這頓令澳門賭場業營運商感到不安，部分中介人正加快撤出澳門博彩業。
報道指出，儘管尚未宣布任何正式計劃，但一些中介人(正在充當佔中國賭博收入一半的中國豪賭客的中間人企業)正在退出該行業或將資源轉移到其他地方。他們說，施加一種可追溯的，與政府掛鈎的貨幣，將成為該行業的喪鐘。在過去幾年中，該行業已經因疫情影響和對高額賭博的更嚴格規定而陷入困境。
報道引述許多賭場營運商表示，過去幾個月來，澳門監管機構博彩監察與協調局已與他們接觸，討論使用數碼人民幣購買目前以港元計價的賭場籌碼的可行性，討論仍處於初期階段，尚未決定是否進行。
儘管改變似乎還未到來，但僅是這項建議就在香港引發了波瀾，特別是在澳門獨特的中介行業。這些公司安排私人飛機和酒店住宿，但它們的主要作用是為中國賭徒在澳門賭場的投注提供信譽。
分析指，在澳門的賭場中引入數碼人民幣作為一種貨幣，將意味着高賭注的中國賭徒不再需要將其人民幣兌換成港元就可以下大賭注，從而減少了中介人作為信貸提供者的作用。這也將使內地賭客通過澳門賭場流動的現金更加清晰可見，有可能使高額賭注免於使用中介系統，該系統過去與洗錢有關。
從小型公司到收入數十億美元的大型公司的中介人正在評估，因為他們擔心該計劃將會推行。自3月以來，由於疫情相關的旅行限制，博彩收入連續6個月至少下降了90%，中介人已經承受了巨大的財務壓力。
雖然中國內地尚未推出數碼人民幣，但在澳門引入數碼人民幣將立即實現內地的兩個政策目標。首先，它將切斷影子銀行和洗錢活動，這些活動威脅到政府對其貨幣的控制，導致資金外流。近年來，澳門當局嚴厲打擊此類活動，在澳門的ATM機上安裝了面部識別技術，並禁止代理投注和地下銀行。
這也將是其人民幣數碼貨幣最雄心勃勃的擴張，一些投資者預計，這可能成為挑戰美元在國際金融體系中的主導地位，並獲得對其27萬億美元內地支付行業更大控制權的工具。
對於澳門的賭場和博彩中介人而言，直接打擊將是巨大的。高額賭注每年會帶來170億美元的博彩收入，它很可能會轉而扎根到菲律賓和柬埔寨等監管較寬鬆的其他博彩地點，而即使是小賭客也會因潛在的監視而卻步。
報道引述澳門理工學院遊戲與旅遊研究中心副教授周金泉指出，如果數碼貨幣廣泛應用，將給貴賓和大眾市場帶來重大打擊，這將侵犯客戶的隱私，並將人們的投注金額限制在對數碼人民幣施加的潛在轉換上限上。
在中國，採用螞蟻集團的支付寶和騰訊控股的微信支付等數碼支付平台幾乎普及，使用數碼人民幣的便利會吸引消費者。在澳門使用數碼人民幣，將使澳門成為與內地的單一貨幣管轄區，最終打開澳門的國內市場。可見，潛在的人民幣電子貨幣發行最終可能對澳門來說是一件好事，澳門的規模是拉斯維加斯的6倍，但由於預防洗錢的法規愈來愈嚴格，甚至在疫情前，該地區的增長一直在放緩，以及在線和東南亞遊戲場所的競爭日益激烈。在9月澳門與內地通關後，由於簽證簽發過程比平常更長，而且要求對所有旅行者進行病毒檢查，澳門的復甦仍然緩慢。
數碼人民幣是世界上第一個由中央銀行發行的加密貨幣，目前正由國有銀行和中國的打車巨頭滴滴出行和食品交付應用程序美團等公司內部試用。中國人民銀行尚未發布全面推廣公眾使用的時間表或計劃。官方文件顯示，消費者和企業應在移動設備上下載數碼錢包，然後將鏈接到其帳戶的令牌加載到商業銀行，類似於使用自動取款機。

沃門：點解要攬炒

水至清則無魚

關乜事，有客先得㗎

明明已經奶共. 點解.........................

//近年來，澳門當局嚴厲打擊此類活動，在澳門的ATM機上安裝了面部識別技術，並禁止代理投注和地下銀行。//

ATM

轉型做國際金融中心 唔驚!

怕乜鳩呀

成年無人賭錢
濠賭股都仲喺高位
真係一大奇蹟嚟

坐左幾耐啊
香港d atm 都已經有cam
係睇幾時搞你

係咪on9
連自己班豪客d錢點泥都唔知

澳門聽話先有飯食
而家就黎飯都冇得食

日後D中間人同白手套，仲點樣洗黑錢？

佢地就快屎都無得食

Bitcoin

珠海市澳門區
珠海市氹仔區

洗米華有咩對策

就係知道點黎 ....

共和黨有大金主起澳門有賭場

見光死

冇得做地下銀行

澳門自殺

網上

乖孫終於奶野

點解連生金蛋既雞都湯左佢？

仲可唔可以坐女model大脾摷閪摸波波

要回血

澳門狗都有今日

面部識別喎

有苦自己知

以前都係帶黑錢黎洗做港紙
而家任洗數碼貨幣做港紙

你禁機睇清楚 面scan for大陸人用
佢地用身份證就拎到錢 唔洗銀行卡

不如全澳用人民幣啦, 出糧出人民幣

痴線 咁倒米既

記名賭錢

支那機就係，香港主流銀行暫時未

重點洗黑錢

杏仁餅期貨市場

豬肉乾ETF

人哋scan樣拎錢，香港啲atm個cam得監視用(好似)

正想講

crypto就唔洗經澳門啦

屌，咁班支那狗點洗錢呀？
邊個仆街諗出嚟？

好快到香港
要快啲撤退啦

又話澳門狗聽話就有錢分既
點解要攬炒

樓主個名 講兩句

堅定不移聽黨話跟黨走

洗米

德晉忙d, 我未擔心

澳門連洗黑錢嘅作用都俾人收返
唔通真係靠個大三巴搵食咩

想玩死埋澳門依個黑錢天堂

就執啦德晉

賭場最大用途就係洗錢

聽閒 vincent 7 左，
levo 執緊手尾

無左澳門，變相外資投資，外地賭客都少左，支那一口氣殺自己兩隻生金蛋既雞都真係好野。

德晉一早死左員工永續無薪假

面部識別係睇個program，你求其拎條片都可以識別

撈偏既地方走去執正

香港已經死左啦，醒未。

係平日d外資搵到唔見得光錢就用澳門走返出去，依家連嗰d外資都殺埋

冇黑錢洗嚕

講緊唔再有聯繫匯率果隻死喎

習帝真係傻撚左

講咁大聲，啲托點算😏😏

中央無水啦, 重俾你運錢走咩?

洗米華有份推
一早向大陸認契弟
對佢嚟講累死啲同業有乜所謂

中介即係做咩

到香港未

你岩
每次大陸有咩搞作佢一定拉隊企出黎支持
佢網上賭場搞得早，搞死同業可能仲著數

帝佢老母

傻閪藍絲

數碼人民幣

識乜柒
人地要打造
葡語國家 國際金融中心
咩賭場
挑

今舖真係搬起石頭砸自己腳

成也支幣，敗也支幣

我諗起撒亞人同埋菲利

澳門真on9

澳門！！！
又話好撚聽話就有飽飯食嘅

玄學大屎抵撚死

佢已經係收成期，d錢已轉做娛樂圈公司，唔洗再做疊馬仔，仲做緊既話之你死

死快d?

澳豬唔係好支持中共架咩,奶得好開心架WO,怕咩虛擬幣呀

以後派錢，每年十萬，但十萬只可用在乜特定地方

澳門幾時變國際金融中心

潮進了，澳門搵到條底褲未

珠海一樣食緊蕉

驚咩，用黑錢賭個班官唔通去ATM提款賭咩

行得正企得正驚咩

佢好似係最支持個位

澳門 bye #

變返以前爛地咁
不過果陣好行好多

及早戒賭係好事

冇得混水摸魚了。

有線上賭場 再加數碼人仔 不得了

澳門前果排先唔見左50％GDP
宜家又搞壇咁嘅野

on9冇藥醫

取消mop

叫雞比虛擬貨幣
咪全世界知你叫雞

澳門玩撚完，好快變返小漁村

洗還洗
賭還賭
牌都無得你捽，賭條撚？

咁落晒嚟香港買樓，不過買樓又係要實名登記

怕d中國人通過澳門將d錢搬出去
好快到香港

香港已死，澳門已經冇乜利用價值了

返年澳門真係污煙漳氣，D講普通話的北佬黑社會，係D六星洒店門口行來行去，痴鳩線！

賭場玩電子大富翁？

鏡頭夠清，將啲 image send 返去 server 做分析，基本上好多到係咁

香港基本上玩鳩完
但澳門死得仲快過香港

呢啲post無玄學大師xxx已經無曬娛樂性

咁聽共匪話都走唔甩，我真係恭喜你啦

澳門首家線上賭場上線啦

又話有國安法想窮都難既？

光明正大回血

自爆

數碼人民幣未完全推出已經有假
轉頭喺澳門用假人民幣賭錢幾簡單

明年冇錢派了，澳門好快亂過香港

幾聰明先會真係做

點解既d 錢唔可以用數碼咩

共你嘅產

共產黨好嘢！！！

黎香港買樓

食屎真係 唔比得cash 見得光就話

仲要比人知

小，咁樣仲會有大陸人賭？

而家講緊大陸人點洗黑錢，唔係講緊澳門人點搵食

上面明明有人問大陸人點洗黑錢，做乜你無啦啦講咗去大陸人點賭錢？

欲練神功，必先自宮。

黑社會咁撐警都要趕盡殺絕

唔好忘記P2P係對等交易

支那錢可以換crypto，前提係有人肯用crypto換支那錢

我估堆美資賭場遲早會撤資，冇晒啲黑錢大戶，得返啲雞仔注，點養活咁多間

澳門gdp玩撚完

冇人洗黑錢邊會有人開賭場

精句

泛門咁聽話

香港肯定會快過澳門，以而家呢個完賣港既極左政權嚟講

銀紙任印

幾有綽頭

總加速師並唔係浪得虛名

殺完香港，殺埋澳門
總加速師

總加速師嘅智商深不可測

Used condom

因為隻雞唔係雜種架囉
依家雜種理得你隻雞識生美金生石油都好唔關佢事嘅咪換隻自己嘅雞理得佢淨係屙屎都係屬於自己架ma

唸起都興奮

一睇就知澳門人好支持啦

澳門人均收入最高

數碼賭得仲大
無實體 體積限制

有料

澳門首家線上賭場上線啦！

韮菜割無可割就要向呢班人開回血刀

真心咪搞咁多野,番到十年前澳門,一陣就回到血啦

唔想人走錢呀

正解，所以宜家黃絲輸（支那以為），藍絲即刻變condom

又話過左23條有好日子過?

錢照派

澳門人：因為占中

我同朋友打賭緊兩間美資賭場仲會唔會有牌，
唔係澳門俾唔俾牌佢，
係佢地自己唔申請個牌，執笠走人。

支那自爆鳥🐦

同叫d大戶唔好黎賭冇分別

啲親中人成日話歐美落後呀嘛
澳門好先進啦有埋digital currency.

問題係數碼化左D人仔 再拎去賭就有晒record , 去到都唔會賭....

洗米華

澳門戈啲鏡頭係認樣提款，個樣認唔到就提唔到。香港裝咗咩？香港戈啲好似唔同用法wor

刁帝嘅智慧
唔係凡人可以明白

之前唔係話侵侵激嬲左個大金主係金沙個乜乜
咁而家支那有無激嬲佢？
將會做d乜？

澳門就係支那d官洗黑錢運錢走既地方
你搞電子貨幣仲點洗
每次支那吹打貪澳門博彩都直線下降
跟本就係用黎搵權鬥黑材料
要打擊對手永續帝位
理得理你澳門死

但係香港宜家食緊屎仲理人有冇屎食

你講得出呢啲說話證明你買股票一定輸
股價係買憧憬，投資者一早調整好心態啦，賭場不嬲睇長遠生意，長賭必輸係講長賭嘛，有時你一舖過Allin贏咗有咩出奇。濠賭股下下睇短線業績去買就死得啦

人哋班貪官分分鐘屋企一疊疊現金等住拎去賭場洗。

一罵就穿左，現實根本冇咁多人去賭場賭錢，D人根本就係去賭場洗錢。D數碼人民幣，點用賭場，點洗都有 record， 梗係唔會再去賭場晒錢啦。

而家係小習自己親身落場賭呀~~